% Entorno de Programación
% Tecnicatura Universitaria en Inteligencia Artificial
% U.N.R.

# Entorno de Programación

## Descripción

La materia entornos de programación es una materia del primer cuatrimestre de
la Tecnicatura Universitaria en Inteligencia Artificial.

. . .

Está planificada para una duracion aproximada de 25 clases. Para la comisión 2
los horarios son:

* Martes de 17:55 a 20:55hs (Aula 24 o Laboratorio del segundo piso).

* Miercoles de 19:05 a 21:05hs (https://meet.google.com/jgw-ooyr-yya).

. . .

Es importante matricularse en el campus virtual de la FCEIA:

* https://campusv.fceia.unr.edu.ar/course/view.php?id=392

## Docentes

Los docentes a cargo de la comisión 2 son:

. . .

* Damian Ariel Marotte (damarotte@gmail.com).

. . .

* Andrea Carolina Leon Cavallo (aleoncavallo@gmail.com).

. . .

* Nahuel Roldan.

## Objetivos

Los objetivos principales de la materia son:

. . .

* Introducir los conceptos fundamentales de la computación.

. . .

* Brindar conceptos sobre lo que compone un sistema operativo y un entorno de
programación.

. . .

* Aprender a utilizar y programar la computadora desde una terminal.

. . .

* Presentar los fundamentos del control de versiones y virtualizacion.

. . .

Para lograr dichos objetivos se aprenderan las siguientes tecnologias:

. . .

* Linux

. . .

* Bash

. . .

* Git

. . .

* Docker

## Metodología de Evaluación

Para aprobar la materia el alumno deberá:

. . .

* Aprobar un primer parcial teórico (18/4).

. . .

* Aprobar un segundo parcial teórico/práctico (6/6).

. . .

* Entregar y defender un trabajo práctico.

. . .

En caso de no aprobar alguno de los parciales, el alumno cuenta con una
instancia adicional de recuperación (13/6).

## Plan de dictado

* Historia de la computacion.
* Arquitectura de la computadora.
* Sistema Operativo.
* Lenguaje de Programacion.
* Sistemas de archivos.
* Usuarios y grupos.
* Bash scripting.
* Control de versiones.
* Virtualizacion.

## Para la proxima clase

Aprenderemos a instalar una distribución de Linux en una máquina virtual.
Para ello necesitaremos descarcar:

. . .

* https://lubuntu.me/downloads/
* https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads
